港鐵總監：港鐵沒有問題 是供應問題 明天不可能恢復正常

港鐵今日（18日）凌晨近3時，在荃灣綫測試新信號系統期間，中環至金鐘站有列車相撞。事件導致荃灣綫金鐘至中環全日暫停，港鐵車務總監劉天成就事件向市民致歉。

大約下午5時，港鐵再度會見傳媒交代事件。港鐵常務總監金澤培表示，經過供應商模擬測試系統情況後，發現系統確實有問題，會發生事故。劉天成指，在未查出意外原因前，所有信號系統測試都會暫停，包括觀塘線的測試。

金澤培表示，供應商將派4至5位專家來港協助調查事件，並會下載電腦運作的涉事經過，研究事故成因。惟牽涉軟件開發程序及系統保障程序，故需時約2至3個月，並在目前階段停止所有新信號系統的列車測試。

金澤培確認，事發時涉事車長有煞停列車，惟火車需要一段距離才能停車，故未能阻止兩列列車相撞。

除咗膠唔佑俾咩反應好

我話ok就ok啦

即係話你班 engine垃圾啦，無你地批個 test plan/spec. 做閪呀

隻窗跌落街係抺窗條友有問題
同隻窗都有問題
唔關大廈管理事